<p id="zotero-5-update-warning" style="color: red; font-weight: bold">We’re
in the process of updating the documentation for
<a href="https://www.zotero.org/blog/zotero-5-0">Zotero 5.0</a>. Some documentation
may be outdated in the meantime. Thanks for your understanding.</p>

## Organiser sa bibliothèque

Cliquez sur l'image ci dessous pour visionner la vidéocapture :

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><a href="http://www.zotero.org/support/screencast_tutorials/collections"><img src="http://www.zotero.org/support/_media/collections_200x148.gif" /></a></td>
</tr>
<tr class="even">
<td>Gérer vos collections (vidéo en anglais)</td>
</tr>
</tbody>
</table>

## Ma bibliothèque

**Ma bibliothèque** ![](/fr/box.png) est une collection spéciale.

-   Elle ne peut être renommée ou supprimée.
-   Tout élément téléchargé sera déversé dans ce dossier (en plus de la collection en cours d’utilisation).
-   Elle ne peut accepter plus d’une fois le même élément (pas de doublons).

##### Attention

Supprimer un élément de Ma bibliothèque a pour conséquence de supprimer également cet élément dans la ou les collections où il a été enregistré.

## Les collections

Ce sont les dossiers ![](/fr/folder.png) et sous dossiers que vous créez pour ranger vos éléments :

-   Pour créer une nouvelle collection, utilisez le bouton **Nouvelle collection** ![](/fr/folder_add.png). Indiquez le titre de votre collection.

<!-- -->

-   Pour créer une sous collection, il suffit de déplacer (glisser-déposer) un dossier dans un autre et de créer ainsi une arborescence.

<!-- -->

-   Pour renommer ou supprimer une collection, utilisez le menu contextuel (clic-droit de la souris)

<!-- -->

-   Les collections ne peuvent contenir plus d’une fois le même élément (pas de doublons).
-   Un élément supprimé dans une collection est toujours disponible dans **Ma bibliothèque** ![](/fr/box.png).

<!-- -->

-   Un élément peut être classé dans plusieurs collections différentes.

## Classer et déplacer

-   Pour classer / déplacer vos éléments, placez-vous sur **Ma bibliothèque** ou sur une collection.

<!-- -->

-   Sélectionnez dans la colonne du milieu les éléments que vous souhaitez déplacer.

<!-- -->

-   Cliquez sur la sélection et faites la glisser dans la collection de votre choix.

## Pour information

Déplacer, repositionner une collection ou un élément… se réalise par glisser-déposer (drag-and-drop). Si l’élément que vous tentez de glisser dans un dossier s’y trouve déjà, un petit symbole « interdit » ![](/fr/interdit.gif) apparaît à la place de la souris vous indiquant que l’élément ne sera pas déplacé.
